Sobre la base de la revisión bibliográfica presentada acerca de las características experimentales observadas en las mallas electrohiladas, se formulan las siguientes hipótesis de trabajo:

\begin{itemize}
	\item La microestructura de las mallas electrohiladas es la de un arreglo de nanofibras largas, no tejidas, pero fuertemente unidas en los puntos de contacto por uniones de tipo soldadura debido a solvente residual durante el proceso de deposición.
	\item Se admite la separación de escalas, permitiendo la implementación de modelos mediante el concepto de RVE.
	\item En la escala macroscópica la malla puede considerarse como un sólido continuo sujeto a grandes deformaciones donde la tensión depende de la deformación en el caso elástico, y puede incluir dependencia de la tasa de deformación en el caso plástico o viscoelástico.
	\item La escala microscópica no es factible de ser modelada como un continuo por la presencia predominante de poros entre las fibras. Por lo tanto, es necesario que se modele como un RVE discreto compuesto de un número finito de nanofibras con interacción entre ellas.
	\item La comunicación entre las escalas puede efectuarse aplicando principios de conservación entre las escalas, resultando en una ley de homogeneización que permite obtener la tensión macroscópica mediante la resolución de un problema microscópico.
\end{itemize}